（薩德風波）美偷運四輛發射車到韓，文在寅「非常震驚」：誰准的

【星島日報報道】南韓總統文在寅發言人周二表示，除了總統大選前已在韓部署的兩輛薩德（THAAD）反導彈系統發射車，另有四輛發射車已秘密運抵韓國，沒有事先告知現屆政府；文在寅獲悉此事後「非常震驚」，下令徹查真相，包括四輛發射車怎樣入境、由誰決策、為何瞞天過海、何故向新政府遲報真相，以及是否逃避戰略環境影響評估等。

青瓦台發言人尹永燦周二舉行記者會，公布相關消息。他透露，國防部上周四向國政企劃諮詢委員會報告工作，但沒有提及追加引進四輛薩德發射車一事，文在寅接獲國家安保室長鄭義溶彙報相關消息後感到「非常震驚」，親自致電國防部長韓民求查證。

尹永燦說，文在寅已指示鄭義溶和總統秘書室民情首席秘書曹國，徹底調查四輛發射車入境原委，由誰決策，為何瞞天過海以及向新政府遲報真相。文在寅說，不禁令人懷疑瞞報是為了迴避薩德用地的戰略環境影響評估，要求務必清查真相。

南韓前總統朴槿惠於三月十日遭彈劾下台，文在寅在五月九日的總統補選中勝出，翌日即匆忙履新，不像一般政府換屆有兩個月的交接期。目前多名內閣成員是前朝政府留下，文在寅已提名了一些內閣人選，但相關人選未正式上任。

北韓近年頻頻核試和發射導彈挑釁，美國與朴槿惠政府去年商定在南韓部署薩德系統。朴槿惠政府無視反對聲浪，選址慶尚北道星州高爾夫球場，美方在今年三月六日展開具體部署行動。一套薩德系統包括六個車載式發射架（發射車），每輛發射車可搭載八枚導彈，另外還有名為AN/TPY-2的X波段雷達和兩個移動戰術指揮中心等。

北京當局不滿南韓部署薩德，祭出限韓令，禁止南韓藝人赴中國演出、限制民眾赴韓旅遊、下架南韓商品等，令中韓關係急速降溫。有內地網民看到文在寅對輸入薩德發射車「震驚」的消息，怒氣沖沖地說：「誰做都一樣，鐵了心和中華過不去，朝鮮（北韓）會對付它的，讓它永無寧日。」也有網友留言說：「（南韓）軍方是已經被美國策反了嗎，就看文政府該怎麼做了。現在是轉折點，就看南韓往哪邊走了？」

文在寅一向反對急促部署薩德，選舉前曾承諾會檢討相關計畫。但南韓若取消部署薩德將開罪美國，保留薩德則令中國和北韓不滿。文在寅當選後曾表示，為解決薩德爭議，願與中美領袖協商，如果必要，也願意訪問平壤，促成南北韓領導人對話。文在寅日前派出特使李海瓚赴中國內地，與國家主席習近平會面，並轉交文在寅給習近平的親筆信。習近平當時說，願與南韓妥善處理分歧，推動中韓關係早日回到正常軌道。

南韓已成為美國軍事屬地 不能說不反主子

六架車先湊夠一套，
當中係咪有咩誤會左，
可能南韓以為兩架車等於兩套？

文生 現實啲好冇

支共新聞好鍾意quote支那留言，但唔會quote當地人

點解? 等d支那仔以為泡菜都係親共反美

支那口交部定美軍可以保護泡菜? 肯定係後者

btw，如果冇炒國防同向美國抗議，睇黎文生 口裏說不，身體卻很誠實

佢建議對話化解北韓問題...

咁撚大愛就唔使咁多年都係咁啦

對話...有邊次所謂對話有改變過...

依招就係佢解決方法 扮當中有問題hold 住先 兩邊都唔會得罪

美國南韓州

夠膽咪送走佢囉 做咩係到鳩up

北韓日尻日射導彈呢條傻尻仲傻下傻下咁

文生不想得罪兩邊,要討中國賺錢,又要美國保佢國土安全,,
發夢啦...邊有咁理想
一係夠料就學德國婆自強靠自己囉

對付北韓唯一方法係打鳩佢， 打到佢求和就坐係度傾

睇唔透究竟係直必定假膠

咁樣南韓要做好首爾全滅的準備

關你撚事咩

南泡學撚到德意志咩

姓文呢條友真係極度on9，暗中保護你，你個傻閪著數左仲要爆響口，證明韓仔智商真係比正常人低，會選條咁嘅友出來

搬走啦
金仔唔係失敗就射落海
裝黎都無用
美軍等出事先討價還價好過

南泡打飛機就叻

假膠多, 扯貓尾多

一套48枝standard 嚟喎
得兩架車16枝，一個target 要3-4枝攔截
金仔射多兩枝導彈就清倉

支共世界第一民主啊

研究都做過啦
仲有人信北韓會炸得平首爾

南泡班on9夠膽就叫美國撤軍